\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Præcéptis salutáribus móniti, et divína institutióne formáti, audémus dícere~:}
{Comme nous l'avons appris du Sauveur, et selon son commandement, nous osons dire~:}

\end{paracol}

\gabcsnippet{(c3)PA(e)ter(f) no(g)ster,(g_') (,) qui(f) es(h) in(g) cæ(f)lis,(e.) (~;) san(f)cti(e)fi(f)cé(g)tur(fe) no(ef)men(g) tu(fg)um,(f.) (~:) ad(g)vé(h)ni(g)at(g) re(f)gnum(g) tu(f)um,(e.) (~;) fi(g)at(g) vo(f)lún(g)tas(f) tu(f)a(e.) (~;) si(f)cut(e) in(f) cæ(g)lo(fe) (,) et(ef) in(g) ter(fg)ra.(f.) (~:) Pa(e)nem(f) no(g)strum(g) quo(g)ti(f)di(g)á(h)num(g_') (,) da(g) no(f)bis(g) hó(f)di(e)e,(e.) (~:) et(f) di(e)mít(f)te(g) no(h)bis(g') dé(g)bi(f)ta(g) no(f)stra(e.) (~;) si(f)cut(e) et(f) nos(g) di(f)mít(g)ti(f)mus(f_') de(e)bi(f)tó(g)ri(f)bus(e) no(f)stris,(f.) (~:) et(c) ne(e) nos(f) in(f)dú(g)cas(f') in(f) ten(f)ta(e)ti(f)ó(fe)nem,(e.) (~:) sed(e) lí(f)be(f)ra(f) nos(f) a(g) ma(fe)lo.(e.) (~:~:)}
\Traduction{2cm}{Notre Père, qui es aux cieux, que ton nom soit sanctifié, que ton règne vienne, que ta volonté soit faite sur la terre comme au ciel. Donne-nous aujourd'hui notre pain de ce jour. Pardonne-nous nos offenses, comme nous pardonnons aussi à ceux qui nous ont offensés. Et ne nous laisse pas entrer en tentation, mais délivre-nous du Mal.}

\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Líbera nos, quǽsumus, Dómine, ab ómnibus malis, da propítius pacem in diébus nostris, ut, ope misericórdiæ tuæ adiúti, et a peccáto simus semper líberi et ab omni perturbatióne secúri~: exspectántes beátam spem et advéntum Salvatóris nostri Iesu Christi.}
{Délivre-nous de tout mal, Seigneur, et donne la paix à notre temps~; par ta miséricorde, libère-nous du péché, rassure-nous devant les épreuves, en cette vie où nous espérons le bonheur que tu promets et l'avènement de Jésus Christ, notre Sauveur.}

\end{paracol}

\gabcsnippet{(c3)Qui(c)a(ef) tu(f)um(f) est(f) re(f)gnum(f) et(f) po(e)té(gh)stas,(gf__) (,) et(f) gló(f)ri(e)a(f) in(g) sǽ(e)cu(e)la.(c.) (~:~:)}
\Traduction{2cm}{Car c'est à toi qu'appartiennent le règne, la puissance et la gloire, pour les siècles des siècles~!}

\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Dómine Iesu Christe, qui dixísti Apóstolis tuis~: Pacem relínquo vobis, pacem meam do vobis~: ne respícias peccáta nostra, sed fidem Ecclésiæ tuæ~; eámque secúndum voluntátem tuam pacificáre et coadunáre dignéris. Qui vivis et regnas in sǽcula sæculórum.}
{Seigneur Jésus-Christ, tu as dit à tes Apôtres~: «~Je vous laisse la paix, je vous donne ma paix~»~; ne regarde pas nos péchés, mais la foi de ton Église~; pour que ta volonté s’accomplisse, donne-lui toujours cette paix, et conduis-la vers l’unité parfaite, toi qui règnes pour les siècles des siècles.}

\LigneParacol{0cm}
{® Amen.}
{® Amen.}

\LigneParacol{0cm}
{↑ Pax Dómini sit semper vobíscum.}
{↑ Que la paix du Seigneur soit toujours avec vous.}

\LigneParacol{0cm}
{® Et cum spíritu tuo.}
{® Et avec votre esprit.}

\end{paracol}
