\TitreC{Psaume 119(120)}

\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Ad Dóminum cum tribulárer clamávi~: \GreStar{} et exaudívit me.}
{Vers Yahweh, dans ma détresse, j'ai crié, et il m'a exaucé~:}

\LigneParacol{0.2cm}
{Dómine, líbera ánimam meam a lábiis iníquis, \GreStar{} et a lingua dolósa.}
{«~Yahweh délivre mon âme de la lèvre de mensonge, de la langue astucieuse~!~»}

\LigneParacol{0.2cm}
{Quid detur tibi, aut quid apponátur tibi \GreStar{} ad linguam dolósam~?}
{Que te sera-t-il donné, quel sera ton profit, langue perfide~?}

\LigneParacol{0.2cm}
{Sagíttæ poténtis acútæ, \GreStar{} cum carbónibus desolatóriis.}
{Les flèches aiguës du Tout-Puissant, avec les charbons ardents du genêt.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Heu mihi, quia incolátus meus prolongátus est~: habitávi cum habitántibus Cedar~: \GreStar{} multum íncola fuit ánima mea.}
{Malheureux que je suis de séjourner dans Mések, d'habiter sous les tentes de Cédar~! Trop longtemps j'ai demeuré avec ceux qui haïssent la paix.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Cum his, qui odérunt pacem, eram pacíficus~: \GreStar{} cum loquébar illis, impugnábant me gratis.}
{Je suis un homme de paix et, quand je leur parle, ils sont pour la guerre.}

\end{paracol}
\Gloria
\TitreC{Psaume 120(121)}
\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Levávi óculos meos in montes, \GreStar{} unde véniet auxílium mihi.}
{Je lève les yeux vers les montagnes~: d'où me viendra le secours~?}

\LigneParacol{0.2cm}
{Auxílium meum a Dómino, \GreStar{} qui fecit cælum et terram.}
{Mon secours viendra de Yahweh, qui a fait le ciel et la terre.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Non det in commotiónem pedem tuum~: \GreStar{} neque dormítet qui custódit te.}
{Il ne permettra pas que ton pied trébuche~; celui qui te garde ne sommeillera pas.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Ecce, non dormitábit neque dórmiet, \GreStar{} qui custódit Israël.}
{Non, il ne sommeille ni ne dort, celui qui garde Israël.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Dóminus custódit te, Dóminus protéctio tua, \GreStar{} super manum déxteram tuam.}
{Yahweh est ton gardien~; Yahweh est ton abri, toujours à ta droite.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Per diem sol non uret te~: \GreStar{} neque luna per noctem.}
{Pendant le jour le soleil ne te frappera point, ni la lune pendant la nuit.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Dóminus custódit te ab omni malo~: \GreStar{} custódiat ánimam tuam Dóminus.}
{Yahweh te gardera de tout mal, il gardera ton âme~:}

\LigneParacol{0.2cm}
{Dóminus custódiat intróitum tuum, et éxitum tuum~: \GreStar{} ex hoc nunc, et usque in sǽculum.}
{Yahweh gardera ton départ et ton arrivée, maintenant et à jamais.}

\end{paracol}
\Gloria
\TitreC{Psaume 121(122)}
\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Lætátus sum in his, quæ dicta sunt mihi~: \GreStar{} In domum Dómini íbimus.}
{J'ai été dans la joie quand on m'a dit~: «~Allons à la maison de Yahweh~!~»}

\LigneParacol{0.2cm}
{Stantes erant pedes nostri, \GreStar{} in átriis tuis, Jerúsalem.}
{Enfin~! Nos pieds s'arrêtent à tes portes, Jérusalem~!}

\LigneParacol{0.2cm}
{Jerúsalem, quæ ædificátur ut cívitas~: \GreStar{} cujus participátio ejus in idípsum.}
{Jérusalem, tu es bâtie comme une ville où tout se tient ensemble.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Illuc enim ascendérunt tribus, tribus Dómini~: \GreStar{} testimónium Israël ad confiténdum nómini Dómini.}
{Là montent les tribus, les tribus de Yahweh, selon la loi d'Israël, pour louer le nom de Yahweh.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Quia illic sedérunt sedes in judício, \GreStar{} sedes super domum David.}
{Là sont établis des sièges pour le jugement, les sièges de la maison de David.}

\LigneParacol{0.2cm}
{Rogáte quæ ad pacem sunt Jerúsalem~: \GreStar{} et abundántia diligéntibus te~:}
{Faites des voeux pour Jérusalem~: Qu'ils soient heureux ceux qui t'aiment~!}

\LigneParacol{0.2cm}
{Fiat pax in virtúte tua~: \GreStar{} et abundántia in túrribus tuis.}
{Que la paix règne dans tes murs, la prospérité dans tes palais~!}

\LigneParacol{0.2cm}
{Propter fratres meos, et próximos meos, \GreStar{} loquébar pacem de te~:}
{A cause de mes frères et de mes amis, je demande pour toi la paix~;}

\LigneParacol{0.2cm}
{Propter domum Dómini, Dei nostri, \GreStar{} quæsívi bona tibi.}
{à cause de la maison de Yahweh, notre Dieu, je désire pour toi le bonheur. }

\end{paracol}
