\TitreC{Divisions du Psaume 9(9/10)}

\begin{paracol}{2}

    \LigneParacol{0cm}
    {Miserére mei, Dómine~: \GreStar{} vide humilitátem meam de inimícis meis.}
    {"Aie pitié de moi, Yahweh, disaient-ils~; vois l'affliction où m'ont réduit mes ennemis,}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Qui exáltas me de portis mortis, \GreStar{} ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ Sion.}
    {toi qui me retires des portes de la mort, afin que je puisse raconter toutes les louanges, aux portes de la fille de Sion,}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Exsultábo in salutári tuo~: \GreStar{} infíxæ sunt gentes in intéritu, quem fecérunt.}
    {tressaillir de joie à cause de ton salut." Les nations sont tombées dans la fosse qu'elles ont creusée,}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {In láqueo isto, quem abscondérunt, \GreStar{} comprehénsus est pes eórum.}
    {dans le lacet qu'elles ont caché s'est pris leur pied.}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Cognoscétur Dóminus judícia fá\-ciens~: \GreStar{} in opéribus mánuum suárum comprehénsus est peccátor.}
    {Yahweh s'est montré, il a exercé le jugement, dans l'oeuvre de ses mains il a enlacé l'impie.}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Convertántur peccatóres in inférnum, \GreStar{} omnes gentes quæ obliviscúntur Deum.}
    {Les impies retournent au schéol, toutes les nations qui oublient Dieu.}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Quóniam non in finem oblívio erit páuperis~: \GreStar{} patiéntia páuperum non períbit in finem.}
    {Car le malheureux n'est pas toujours oublié, l'espérance des affligés ne périt pas à jamais. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Exsúrge, Dómine, non confortétur homo~: \GreStar{} judicéntur gentes in conspéctu tuo.}
    {Lève-toi, Yahweh~! Que l'homme ne triomphe pas~! Que les nations soient jugées devant ta face~! }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Constítue, Dómine, legislatórem super eos~: \GreStar{} ut sciant gentes quóniam hómines sunt.}
    {Répands sur elles l'épouvante, Yahweh~; que les peuples sachent qu'ils sont des hommes~!}

\end{paracol}
\Gloria
\begin{paracol}{2}

    \LigneParacol{0cm}
    {Ut quid, Dómine, recessísti longe, \GreStar{} déspicis in opportunitátibus, in tribulatióne~?}
    {Pourquoi, Yahweh, te tiens-tu éloigné~? et te caches-tu au temps de la détresse~? }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Dum supérbit ímpius, incénditur pauper~: \GreStar{} comprehendúntur in consíliis quibus cógitant.}
    {Quand le méchant s'enorgueillit, les malheureux sont consumés~; ils sont pris dans les intrigues qu'il a conçues. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ suæ~: \GreStar{} et iníquus benedícitur.}
    {Car le méchant se glorifie de sa convoitise~; le ravisseur maudit,}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Exacerbávit Dóminum peccátor, \GreStar{} secúndum multitúdinem iræ suæ non quǽret.}
    {il méprise Yahweh. Dans son arrogance, le méchant dit~: " Il ne punit pas~! "}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Non est Deus in conspéctu ejus~: \GreStar{} inquinátæ sunt viæ illíus in omni témpore.}
    {"Il n'y a pas de Dieu "~: voilà toutes ses pensées. Ses voies sont prospères en tout temps~!}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Auferúntur judícia tua a fácie ejus~: \GreStar{} ómnium inimicórum suórum dominábitur.}
    {Tes jugements sont trop élevés pour qu'il s'en inquiète~; tous ses adversaires, il les dissipe d'un souffle. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Dixit enim in corde suo~: \GreStar{} Non movébor a generatióne in generatiónem sine malo.}
    {Il dit dans son coeur~: " Je ne serai pas ébranlé, je suis pour toujours à l'abri du malheur. " }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et dolo~: \GreStar{} sub lingua ejus labor et dolor.}
    {Sa bouche est pleine de malédiction, de tromperie et de violence~; sous sa langue est la malice et l'iniquité. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Sedet in insídiis cum divítibus in occúltis~: \GreStar{} ut interfíciat innocéntem.}
    {Il se met en embuscade près des hameaux, dans les lieux couverts il assassine l'innocent.}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Óculi ejus in páuperem respíciunt~: \GreStar{} insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca sua.}
    {Ses yeux épient l'homme sans défense~; il est aux aguets dans le lieu couvert, comme un lion dans son fourré~;}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Insidiátur ut rápiat páuperem~: \GreStar{} rápere páuperem, dum áttrahit eum.}
    {il est aux aguets pour surprendre le pauvre~; il se saisit du pauvre}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {In láqueo suo humiliábit eum~: \GreStar{} inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit páuperum.}
    {en le tirant dans son filet. Il se courbe, il se baisse, et les malheureux tombent dans ses griffes. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Dixit enim in corde suo~: Oblítus est Deus, \GreStar{} avértit fáciem suam ne vídeat in finem.}
    {Il dit dans son coeur~: " Dieu a oublié~! Il a couvert sa face, il ne voit jamais rien. " }

\end{paracol}
\Gloria
\begin{paracol}{2}

    \LigneParacol{0cm}
    {Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur manus tua~: \GreStar{} ne obliviscáris páuperum.}
    {Lève-toi, Yahweh~; ô Dieu, lève ta main~! N'oublie pas les affligés. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Propter quid irritávit ímpius Deum~? \GreStar{} dixit enim in corde suo~: Non requíret.}
    {Pourquoi le méchant méprise-t-il Dieu~? Pourquoi dit-il en son coeur~: " Tu ne punis pas~? " }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Vides quóniam tu labórem et dolórem consíderas~: \GreStar{} ut tradas eos in manus tuas.}
    {Tu as vu pourtant~; car tu regardes la peine et la souffrance~; pour prendre en main leur cause.}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Tibi derelíctus est pauper~: \GreStar{} órphano tu eris adjútor.}
    {A toi s'abandonne le malheureux, à l'orphelin tu viens en aide. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Cóntere brácchium peccatóris et malígni~: \GreStar{} quærétur peccátum illíus, et non inveniétur.}
    {Brise le bras du méchant~; l'impie, - si tu cherches son crime, ne le trouveras-tu pas~?}

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽculum sǽculi~: \GreStar{} períbitis, gentes, de terra illíus.}
    {Yahweh est roi à jamais et pour l'éternité, les nations seront exterminées de sa terre. }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Desidérium páuperum exaudívit Dóminus~: \GreStar{} præparatiónem cordis eórum audívit auris tua.}
    {Tu as entendu le désir des affligés, Yahweh~; tu affermis leur coeur, tu prêtes une oreille attentive, }

    \LigneParacol{0.2cm}
    {Judicáre pupíllo et húmili, \GreStar{} ut non appónat ultra magnificáre se homo super terram.}
    {pour rendre justice à l'orphelin et à l'opprimé, afin que l'homme, tiré de la terre, cesse d'inspirer l'effroi. }

\end{paracol}
