\TitreC{Psaume 16(17)}

\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Exáudi, Dómine, justítiam meam~: \GreStar{} inténde deprecatiónem meam.}
{Yahweh, entends la justice, écoute mon cri~;}

\LigneParacol{0.2cm}
{Áuribus pércipe oratiónem meam, \GreStar{} non in lábiis dolósis.}
{prête l'oreille à ma prière, qui n'est pas proférée par des lèvres trompeuses. }

\LigneParacol{0.2cm}
{De vultu tuo judícium meum pródeat~: \GreStar{} óculi tui vídeant æquitátes.}
{Que mon jugement sorte de ta face, que tes yeux regardent l'équité~! }

\LigneParacol{0.2cm}
{Probásti cor meum, et visitásti nocte~: \GreStar{} igne me examinásti, et non est invénta in me iníquitas.}
{Tu as éprouvé mon coeur, tu l'as visité la nuit, tu m'as mis dans le creuset~: tu ne trouves rien. Avec ma pensée ma bouche n'est pas en désaccord. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Ut non loquátur os meum ópera hóminum~: \GreStar{} propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias duras.}
{Quant aux actions de l'homme, fidèle à la parole de tes lèvres~; j'ai pris garde aux voies des violents. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Pérfice gressus meos in sémitis tuis~: \GreStar{} ut non moveántur vestígia mea.}
{Mes pas se sont attachés à tes sentiers, et mes pieds n'ont pas chancelé. }

\end{paracol}
\Gloria
\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Ego clamávi, quóniam exaudísti me, Deus~: \GreStar{} inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba mea.}
{Je t'invoque, car tu m'exauces, ô Dieu~; incline vers moi ton oreille, écoute ma prière. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Mirífica misericórdias tuas, \GreStar{} qui salvos facis sperántes in te.}
{Signale ta bonté, toi qui sauves ceux qui se réfugient}

\LigneParacol{0.2cm}
{A resisténtibus déxteræ tuæ custódi me, \GreStar{} ut pupíllam óculi.}
{dans ta droite contre leurs adversaires. Garde-moi comme la prunelle de l'oeil~;}

\LigneParacol{0.2cm}
{Sub umbra alárum tuárum prótege me~: \GreStar{} a fácie impiórum qui me afflixérunt.}
{à l'ombre de tes ailes mets-moi à couvert~; des impies qui me persécutent,}

\LigneParacol{0.2cm}
{Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt, ádipem suum conclusérunt~: \GreStar{} os eórum locútum est supérbiam.}
{des ennemis mortels qui m'entourent. Ils ferment leurs entrailles à la pitié, ils ont à la bouche des paroles hautaines. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Proiciéntes me nunc circumdedérunt me~: \GreStar{} óculos suos statuérunt declináre in terram.}
{Ils sont sur nos pas, ils nous entourent, ils nous épient pour nous renverser par terre. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Suscepérunt me sicut leo parátus ad prædam~: \GreStar{} et sicut cátulus leónis hábitans in ábditis.}
{Ils ressemblent au lion avide de dévorer, au lionceau campé dans son fourré. }

\end{paracol}
\Gloria
\begin{paracol}{2}

\LigneParacol{0cm}
{Exsúrge, Dómine, prævéni eum, et supplánta eum~: \GreStar{} éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus tuæ.}
{Lève-toi, Yahweh, marche à sa rencontre, terrasse-le~; délivre mon âme du méchant par ton glaive, des hommes par ta main,}

\LigneParacol{0.2cm}
{Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita eórum~: \GreStar{} de abscónditis tuis adimplétus est venter eórum.}
{de ces hommes du siècle dont la part est dans la vie présente, dont tu remplis le ventre de tes trésors,}

\LigneParacol{0.2cm}
{Saturáti sunt fíliis~: \GreStar{} et dimisérunt relíquias suas párvulis suis.}
{qui sont rassasiés de fils, et laissent leur superflu à leurs petits-fils. }

\LigneParacol{0.2cm}
{Ego autem in justítia apparébo conspéctui tuo~: \GreStar{} satiábor cum apparúerit glória tua.}
{Pour moi, dans mon innocence je contemplerai ta face~; à mon réveil, je me rassasierai de ton image. }

\end{paracol}
