\begin{paracol}{2}

\LigneParacol
{Ad Dóminum cum tribulárer clamávi: * et exaudívit me.}
{Vers Yahweh, dans ma détresse, j'ai crié, et il m'a exaucé:}

\LigneParacol
{Dómine, líbera ánimam meam a lábiis iníquis, * et a lingua dolósa.}
{« Yahweh délivre mon âme de la lèvre de mensonge, de la langue astucieuse! »}

\LigneParacol
{Quid detur tibi, aut quid apponátur tibi * ad linguam dolósam?}
{Que te sera-t-il donné, quel sera ton profit, langue perfide?}

\LigneParacol
{Sagíttæ poténtis acútæ, * cum carbónibus desolatóriis.}
{Les flèches aiguës du Tout-Puissant, avec les charbons ardents du genêt.}

\LigneParacol
{Heu mihi, quia incolátus meus prolongátus est: habitávi cum habitántibus Cedar: * multum íncola fuit ánima mea.}
{Malheureux que je suis de séjourner dans Mések, d'habiter sous les tentes de Cédar! Trop longtemps j'ai demeuré avec ceux qui haïssent la paix.}

\LigneParacol
{Cum his, qui odérunt pacem, eram pacíficus: * cum loquébar illis, impugnábant me gratis.}
{Je suis un homme de paix et, quand je leur parle, ils sont pour la guerre.}

\LigneParacol
{Levávi óculos meos in montes, * unde véniet auxílium mihi.}
{Je lève les yeux vers les montagnes: d'où me viendra le secours?}

\LigneParacol
{Auxílium meum a Dómino, * qui fecit cælum et terram.}
{Mon secours viendra de Yahweh, qui a fait le ciel et la terre.}

\LigneParacol
{Non det in commotiónem pedem tuum: * neque dormítet qui custódit te.}
{Il ne permettra pas que ton pied trébuche; celui qui te garde ne sommeillera pas.}

\LigneParacol
{Ecce, non dormitábit neque dórmiet, * qui custódit Israël.}
{Non, il ne sommeille ni ne dort, celui qui garde Israël.}

\LigneParacol
{Dóminus custódit te, Dóminus protéctio tua, * super manum déxteram tuam.}
{Yahweh est ton gardien; Yahweh est ton abri, toujours à ta droite.}

\LigneParacol
{Per diem sol non uret te: * neque luna per noctem.}
{Pendant le jour le soleil ne te frappera point, ni la lune pendant la nuit.}

\LigneParacol
{Dóminus custódit te ab omni malo: * custódiat ánimam tuam Dóminus.}
{Yahweh te gardera de tout mal, il gardera ton âme:}

\LigneParacol
{Dóminus custódiat intróitum tuum, et éxitum tuum: * ex hoc nunc, et usque in sǽculum.}
{Yahweh gardera ton départ et ton arrivée, maintenant et à jamais.}

\LigneParacol
{Lætátus sum in his, quæ dicta sunt mihi: * In domum Dómini íbimus.}
{J'ai été dans la joie quand on m'a dit: « Allons à la maison de Yahweh! »}

\LigneParacol
{Stantes erant pedes nostri, * in átriis tuis, Jerúsalem.}
{Enfin! Nos pieds s'arrêtent à tes portes, Jérusalem!}

\LigneParacol
{Jerúsalem, quæ ædificátur ut cívitas: * cujus participátio ejus in idípsum.}
{Jérusalem, tu es bâtie comme une ville où tout se tient ensemble.}

\LigneParacol
{Illuc enim ascendérunt tribus, tribus Dómini: * testimónium Israël ad confiténdum nómini Dómini.}
{Là montent les tribus, les tribus de Yahweh, selon la loi d'Israël, pour louer le nom de Yahweh.}

\LigneParacol
{Quia illic sedérunt sedes in judício, * sedes super domum David.}
{Là sont établis des sièges pour le jugement, les sièges de la maison de David.}

\LigneParacol
{Rogáte quæ ad pacem sunt Jerúsalem: * et abundántia diligéntibus te:}
{Faites des voeux pour Jérusalem: Qu'ils soient heureux ceux qui t'aiment!}

\LigneParacol
{Fiat pax in virtúte tua: * et abundántia in túrribus tuis.}
{Que la paix règne dans tes murs, la prospérité dans tes palais!}

\LigneParacol
{Propter fratres meos, et próximos meos, * loquébar pacem de te:}
{A cause de mes frères et de mes amis, je demande pour toi la paix;}

\LigneParacol
{Propter domum Dómini, Dei nostri, * quæsívi bona tibi.}
{à cause de la maison de Yahweh, notre Dieu, je désire pour toi le bonheur. }

\end{paracol}
